[理大醫療四寶] 東大籌辦物理治療課程 為取得專業認證做好充分準備

東華學院一直積極回應社會需要，適時發展專業醫療相關的學位課程，培育醫療人才，協助紓緩社會上醫療專業人手短缺的問題。

根據2017年6月食物及衞生局發表的『醫療人力規劃和專業發展策略檢討』報告，香港物理治療師嚴重短缺，至2030年將欠缺超過900人(見表一)。有見及此，東華學院決定於今年9月開辦物理治療課程，課程已通過了香港學術及職業資歷評審局的學術評審，待行政會議批核後即可招生，並正式申請專業認證。

根據現行機制，無論是自資或資助院校，如要開辦物理治療課程，必須由輔助醫療業管理局的物理治療師管理委員會進行專業評審及認可，以確保畢業同學符合專業註冊的標準。課程獲專業認證後，畢業生方有資格於本地執業，成為註冊物理治療師。輔助醫療業管理局的專業評審工作非常嚴謹，評審小組於課程開辦後每年都會實地審視師資、師生比例、教學設施、臨床實習、學生考核等多方面因素，直至首屆學生畢業前，輔助醫療業管理局才會作出決定。換言之，自資及資助院校的課程均須通過相同的專業認證要求及程序，確保畢業生具有相同的專業水平。

為開辦物理治療課程，東華學院已做好了一連串充分準備，當中包括:

• 師資: 已聘任具豐富物理治療教學經驗的資深教授及導師

• 儀器及實驗室: 斥資接近1,300萬元設立專科實驗室及購買先進的儀器

• 臨床實習: 與醫院管理局及醫療復康團體商議學生臨床實習的安排

• 業界溝通: 與業界保持緊密溝通，並邀請海外及本地業界資深人士和學者出任課程顧問或客座教授／導師

• 獎學金: 設立獎學金吸引成績優異的同學申請

東華學院過往有為多項醫護課程成功申請專業認證的經驗和紀錄，包括於2016年為醫療化驗科學(榮譽)理學士及放射治療學(榮譽)理學士課程，以及於2017年為職業治療學(榮譽)理學士課程取得本地及國際專業認證，為業界培訓專業的醫務化驗師、放射治療師和職業治療師來服務社會。憑著歷年來多次成功申請專業認證的豐富經驗，學院對即將開辦的物理治療課程未來獲取專業認證充滿信心。

本著為社會培訓優質專業人才的理念，東華學院希望透過開辦物理治療課程培訓合資格的物理治療師，協助舒緩業界嚴重人手不足的問題，為人口急速老化的社會提供專業和優質的物理治療服務。

夠分仲要走去揀nursing執屎執尿送貨藥

真係you諗you

東大 可能係香港最好既大學

東大

Poly rip

東華

出返去執屎啦 收左錢唔洗做啊

POLY gg

東大算唔算做壞哂成個市

Assohole先做壞個市

早知入東大...

有得part time 讀就好

香港得返醫科獨大

唔係邊度黎人手醫你職業病

東大畢業d 人好唔掂……

睇十年後大陸醫生黎埋香港
正式科科都爆

到時engine 變返半神

留名十年後Bin c

東大世界第一
脫貧大學

吹